多人剪4k片multi user NAS/Cloud Stroage選擇

依家多數有3-4部Mac REMOTE剪片
但rendor片通常係一個人rendir
Stroage大約2-3TB度
如果放自組nas(有幾部i5 4590 8G ram可以用) /SYNOLOGY/qnap Nas個地方得200mbps上網
應該用咩solution好？
如果無得簡可能會用再低啲嘅resolution做proxy

pish

同問 nas夠快剪4k?

蝗語注意

200mbps 上網 比盡你得25MB/s
剪到4K 咩。1080都啱啱好

200應該係對外
對內睇返router同上網卡
10gb lan 個setup cost其實幾貴下

貴在個Switch, 一對一連接會相對便宜好多

所以對外用啲cloud service係咪仲好

對外用cloud 都死啦, 你得200mbps 上網
iphone 4K 10分鐘都3.5GB, 可以想像download/upload到鳩都凍

會唔會用 thunderbolt NAS 剪片? 不過好貴...

你哋係down晒所需要嘅footage喺local剪定係當network drive咁玩？

如果你哋喺LAN剪片就冇呢個問題，而且個NAS可以玩得癲，但重點係因為你得200mbps，如果當network drive咁玩，而且唔會後製，用low res or low bit rates嘅proxy係唯一方法

如果down落嚟喺local剪嘅話，就等佢down

如果想喺LAN剪片而且玩得癲，因為啲片嘅size大，所以建議全個LAN network轉10gbps（包括switch，如果MacBook/ 冇10G LAN port就駁個10G card），之後買個Synology/ qnap（NAS要support 10gbps）。至於點解唔自己砌NAS，因為footage係重要資產，如果唔識搞錯咗就分分鐘炒file ，寧願比多啲錢買個懶人setup

因為大家都係remote剪
所以我諗唯一出路係down落嚟喺local剪？
所以係咪用個upload/download快少少嘅cloud stroage其實都得
好少喺同一個地方LAN剪

你自組咪要幾快有幾快囉

如果你用同一個地方連NAS LAN剪一定得

咁嘅情況之下我個人就prefer cloud。速度就基本上唔係問題，用大公司嘅service就都夠用嘅，如果係類似Google drive之類就直接用gsuite/ 其他公司嘅business plan攻頂，gsuite就十幾蚊美金無限用量，平過你買NAS，仲要唔怕停電漏水而冇晒資料，但你好難當佢係用network drive咁用，姐係你要down file

如果係租server嗰隻就千祈唔好，雖然可以任玩，但network cost會超貴

樓豬由頭到尾都話要remote多人剪
唔係要backup

得2TB野其實分開方都好平 硬係要搞既
解決方法 將個NAS放高網速既地方 除非只可放200mb個度
或者搵方法申請多幾個200mb group埋佢
5*200mb =1000mb咁樣

5*200mbps呢個方法都係好提議
但呢句唔明

你d 片得2-3TB
一人一個hard drive sync 哂佢
咪唔洗NAS

都係用個cloud 中央store所有file
每個人resync上去?

最簡單應該係咁
但我未做過 等其他巴打答 或者你Google 下

搞咁多野，買個10G switch加個DS1821+
全部人remote返自己電腦剪片

我建議使用HDD建立一個RAID6的大型儲存空間做儲存，再使用NVME 建立一個RAID1的小型儲存空間做快取